<resources>
    <string name="app_name">CalendarView Sample</string>
    <string name="example_1_title">Example 1</string>
    <string name="example_1_subtitle">Multiple selection, horizontal scrolling, shows usage of \"maxRowCount\" property to switch between week and month modes. Also shows usage of OutDateStyle \"endOfRow\".</string>
    <string name="example_2_title">Example 2</string>
    <string name="example_2_subtitle">Month header view, single selection, vertical scrolling, hides in and out dates.</string>
    <string name="example_3_title">Example 3</string>
    <string name="example_3_subtitle">Event style implementation, day labels as header view, single selection, month scroll listener. Similar to what is in the Google Calendar app.</string>
    <string name="example_4_title">Example 4</string>
    <string name="example_4_subtitle">Continuous selection within one month and across multiple months, dates older than the current day are disabled. Similar to what is in the Airbnb app.</string>
    <string name="example_5_title">Example 5</string>
    <string name="example_5_subtitle">Single selection, programmatic calendar scrolling, generates six rows for all months showing \"endOfGrid\" implementation of \"outDateStyle\" option. A flight schedule calender.</string>
    <string name="example_6_title">Example 6</string>
    <string name="example_6_subtitle">Custom date width and height, custom month view, item decoration on the CalendarView, continuous horizontal scrolling style.</string>
    <string name="example_7_title">Example 7</string>
    <string name="example_7_subtitle">Week mode calendar with single selection. Shows usage of \"hasBoundaries\" and  \"maxRowCount\" properties.</string>
    <string name="save">Save</string>
    <string name="close">Close</string>
    <string name="example_3_input_dialog_title">Enter event title</string>
    <string name="example_3_empty_input_text">Text is empty</string>
    <string name="example_3_dialog_delete_confirmation">Delete this event?</string>
    <string name="delete">Delete</string>
    <string name="start_date">Start date</string>
    <string name="end_date">End date</string>
    <string name="clear">Clear</string>
    <string name="week_mode">Week mode</string>
    <string name="demo">       कौन हम को मसीह के प्रेम से अलग करेगा क्‍या क्‍लेश, या संकट, या उपद्रव, या अकाल, या नंगाई, या जोखिम, या तलवार जैसा लिखा है, कि तेरे लिये हम दिन भर घात किए जाते हैं; हम वध होनेवाली भेंडों की  नाई   गिने गए हैं। परन्‍तु इन सब बातों में हम उसके द्वारा जिस ने हम से प्रेम किया है, जयवन्‍त से भी बढ़कर हैं। क्‍योंकि मैं निश्‍चय जानता हूं, कि न मृत्यु, न जीवन, न स्‍वर्गदूत, न प्रधानताएं, न वर्तमान, न  भविष्य, न सामर्थ, न ऊंचाई, न गहिराई और न कोई और सृष्‍टि, हमें परमेश्वर के प्रेम से, जो हमारे प्रभु मसीह यीशु में है, अलग कर सकेगी। रोमियों ८:३५-३९
</string>

    <string-array name="vachans">

        <item> यहोवा अपनी प्रजा को बल देगा; यहोवा अपनी प्रजा को शान्ति की आशीष देगा॥ भजन संहिता २९:११ </item>
        <item> बुराई को छोड़ और भलाई कर; मेल को ढूंढ और उसी का पीछा कर॥ भजन संहिता ३४:१४ </item>
        <item> तू तो अपने पितरों में कुशल के साथ मिल जाएगा; तुझे पूरे बुढ़ापे में मिट्टी दी जाएगी। उत्पत्ति १५:१५ </item>
        <item> परन्तु नम्र लोग पृथ्वी के अधिकारी होंगे, और बड़ी शान्ति के कारण आनन्द मनाएंगे। भजन संहिता ३७:११ </item>
        <item> खरे मनुष्य पर दृष्टि कर और धर्मी को देख, क्योंकि मेल से रहने वाले पुरूष का अन्तफल अच्छा है। भजन संहिता ३७:३७ </item>
        <item> तेरी व्यवस्था से प्रीति रखने वालों को बड़ी शान्ति होती है; और उन को कुछ ठोकर नहीं लगती। भजन संहिता ११९:१६५ </item>
        <item> मैं तो मेल चाहता हूं; परन्तु मेरे बोलते ही, वे लड़ना चाहते हैं! भजन संहिता १२०:७ </item>
        <item> जब किसी का चाल चलन यहोवा को भावता है, तब वह उसके शत्रुओं का भी उस से मेल कराता है। नीतिवचन १६:७ </item>
        <item> प्रेम का समय, और बैर करने का भी समय; लड़ाई का समय, और मेल का भी समय है। सभोपदेशक ३:८ </item>
        <item> क्योंकि हमारे लिये एक बालक उत्पन्न हुआ, हमें एक पुत्र दिया गया है; और प्रभुता उसके कांधे पर होगी, और उसका नाम अद्भुत, युक्ति करने वाला, पराक्रमी परमेश्वर, अनन्तकाल का पिता, और शान्ति  का  राजकुमार रखा जाएगा। यशायाह ९:६ </item>
        <item> जिसका मन तुझ में धीरज धरे हुए हैं, उसकी तू पूर्ण शान्ति के साथ रक्षा करता है, क्योंकि वह तुझ पर भरोसा रखता है। यशायाह २६:३ </item>
        <item> और धर्म का फल शांति और उसका परिणाम सदा का चैन और निश्चिन्त रहना होगा। यशायाह ३२:१७ </item>
        <item> तेरे सब लड़के यहोवा के सिखलाए हुए होंगे, और उनको बड़ी शान्ति मिलेगी। यशायाह ५४:१३ </item>
        <item> क्योंकि तुम आनन्द के साथ निकलोगे, और शान्ति के साथ पहुंचाए जाओगे; तुम्हारे आगे आगे पहाड़ और पहाडिय़ां गला खोल कर जयजयकार करेंगी, और मैदान के सब वृक्ष आनन्द के मारे ताली बजाएंगे। यशायाह  ५५:१२</item>
        <item> दुष्टों के लिये शान्ति नहीं है, मेरे परमेश्वर का यही वचन है॥ यशायाह ५७:२१ </item>
        <item> शान्ति का मार्ग वे जानते ही नहीं और न उनके व्यवहार में न्याय है; उनके पथ टेढ़े हैं, जो कोई उन पर चले वह शान्ति न पाएगा॥ यशायाह ५९:८ </item>
        <item> वे, “शान्ति है, शान्ति,” ऐसा कह कह कर मेरी प्रजा के घाव को ऊपर ही ऊपर चंगा करते हैं, परन्तु शान्ति कुछ भी नहीं। यिर्मयाह ६:१४ </item>
        <item> क्योंकि यहोवा की यह वाणी है, कि जो कल्पनाएं मैं तुम्हारे विषय करता हूँ उन्हें मैं जानता हूँ, वे हानी की नहीं, वरन कुशल ही की हैं, और अन्त में तुम्हारी आशा पूरी करूंगा। यिर्मयाह २९:११ </item>
        <item> देख, मैं इस नगर का इलाज कर के इसके निवासियों चंगा करूंगा; और उन पर पूरी शान्ति और सच्चाई प्रगट करूंगा। यिर्मयाह ३३:६ </item>
        <item> सत्यानाश होने पर है तब ढूंढ़ने पर भी उन्हें शान्ति न मिलेगी। यहेजकेल ७:२५ </item>
        <item> अर्थात इस्राएल के वे भविष्यद्वक्ता जो यरूशलेम के विषय में भविष्यद्वाणी करते और उनकी शान्ति का दर्शन बताते थे, परन्तु प्रभु यहोवा की यह वाणी है, कि शान्ति है ही नहीं। यहेजकेल १३:१६ </item>
        <item> उसकी चतुराई के कारण उसका छल सफल होगा, और वह मन में फूल कर निडर रहते हुए बहुत लोगों को नाश करेगा। वह सब हाकिमों के हाकिम के विरुद्ध भी खड़ा होगा; परन्तु अन्त को वह किसी के हाथ से  बिना मार खाए टूट जाएगा। दानिय्येल ८:२५ </item>
        <item> चैन के समय वह प्रान्त के उत्तम से उत्तम स्थानों पर चढ़ाई करेगा; और जो काम न उसके पुरखा और न उसके पुरखाओं के पुरखा करते थे, उसे वह करेगा; और लूटी हुई धन-सम्पत्ति उन में बहुत बांटा करेगा।  वह कुछ  काल तक दृढ़ नगरों के लेने की कल्पना करता रहेगा। दानिय्येल ११:२४ </item>
        <item> देखो, पहाड़ों पर शुभसमाचार का सुनाने वाला और शान्ति का प्रचार करने वाला आ रहा है! अब हे यहूदा, अपने पर्व मान, और अपनी मन्नतें पूरी कर, क्योंकि वह ओछा फिर कभी तेरे बीच में हो कर न चलेगा,  और पूरी रीति से नाश हुआ है॥ नहूम १:१५ </item>
        <item> मेरी जो वाचा उसके साथ बन्धी थी वह जीवन और शान्ति की थी, ओर मैं ने यह इसलिये उसको दिया कि वह भय मानता रहे; और उसने मेरा भय मान भी लिया और मेरे नाम से अत्यन्त भय खाता था। मलाकी २:५ </item>
        <item> धन्य हैं वे, जो मेल करवाने वाले हैं, क्योंकि वे परमेश्वर के पुत्र कहलाएंगे। मत्ती ५:९ </item>
        <item> यदि उस घर के लोग योग्य होंगे तो तुम्हारा कल्याण उन पर पहुंचेगा परन्तु यदि वे योग्य न हों तो तुम्हारा कल्याण तुम्हारे पास लौट आएगा। मत्ती १०:१३ </item>
        <item> यह न समझो, कि मैं पृथ्वी पर मिलाप कराने को आया हूं; मैं मिलाप कराने को नहीं, पर तलवार चलवाने आया हूं। मत्ती १०:३४ </item>
        <item> तब उस ने उठकर आन्धी को डांटा, और पानी से कहा; “शान्त रह, थम जा”: और आन्धी थम गई और बड़ा चैन हो गया। मरकुस ४:३९ </item>
        <item> उस ने उस से कहा; पुत्री तेरे विश्वास ने तुझे चंगा किया है: कुशल से जा, और अपनी इस बीमारी से बची रह॥ मरकुस ५:३४ </item>
        <item> नमक अच्छा है,पर यदि नमक की नमकीनी जाती रहे, तो उसे किस से स्वादित करोगे? अपने में नमक रखो, और आपस में मेल मिलाप से रहो॥ मरकुस ९:५० </item>
        <item> कि अन्धकार और मृत्यु की छाया में बैठने वालों को ज्योति दे, और हमारे पांवों को कुशल के मार्ग में सीधे चलाए॥ लूका १:७९ </item>
        <item> कि आकाश में परमेश्वर की महिमा और पृथ्वी पर उन मनुष्यों में जिनसे वह प्रसन्न है शान्ति हो॥ लूका २:१४ </item>
        <item> पर उस ने स्त्री से कहा, तेरे विश्वास ने तुझे बचा लिया है, कुशल से चली जा॥ लूका ७:५० </item>
        <item> जिस किसी घर में जाओ, पहिले कहो, कि इस घर पर कल्याण हो। लूका १०:५ </item>
        <item> नहीं तो उसके दूर रहते ही, वह दूतों को भेजकर मिलाप करना चाहेगा। लूका १४:३२ </item>
        <item> कि धन्य है वह राजा, जो प्रभु के नाम से आता है; स्वर्ग में शान्ति और आकाश मण्डल में महिमा हो। लूका १९:३८ </item>
        <item> वे ये बातें कह ही रहे ये, कि वह आप ही उन के बीच में आ खड़ा हुआ; और उन से कहा, तुम्हें शान्ति मिले। लूका २४:३६ </item>
        <item> मैं तुम्हें शान्ति दिए जाता हूं, अपनी शान्ति तुम्हें देता हूं; जैसे संसार देता है, मैं तुम्हें नहीं देता: तुम्हारा मन न घबराए और न डरे। यूहन्ना १४:२७ </item>
        <item> मैं ने ये बातें तुम से इसलिये कही हैं, कि तुम्हें मुझ में शान्ति मिले; संसार में तुम्हें क्लेश होता है, परन्तु ढाढ़स बांधो, मैं ने संसार को जीन लिया है॥ यूहन्ना १६:३३ </item>
        <item> उन सब के नाम जो रोम में परमेश्वर के प्यारे हैं और पवित्र होने के लिये बुलाए गए हैं॥ हमारे पिता परमेश्वर और प्रभु यीशु मसीह की ओर से तुम्हें अनुग्रह और शान्ति मिलती रहे॥ रोमियो १:७ </item>
        <item> उन के मार्गों में नाश और क्लेश हैं। उन्होंने कुशल का मार्ग नहीं जाना। उन की आंखों के साम्हने परमेश्वर का भय नहीं। रोमियो ३:१६-१८ </item>
        <item> सो जब हम विश्वास से धर्मी ठहरे, तो अपने प्रभु यीशु मसीह के द्वारा परमेश्वर के साथ मेल रखें। रोमियो ५:१ </item>
        <item> शरीर पर मन लगाना तो मृत्यु है, परन्तु आत्मा पर मन लगाना जीवन और शान्ति है। रोमियो ८:६ </item>
        <item> और प्रचारक बिना क्योंकर सुनें? और यदि भेजे न जाएं, तो क्योंकर प्रचार करें? जैसा लिखा है, कि उन के पांव क्या ही सुहावने हैं, जो अच्छी बातों का सुसमाचार सुनाते हैं। रोमियो १०:१५ </item>
        <item> जहां तक हो सके, तुम अपने भरसक सब मनुष्यों के साथ मेल मिलाप रखो। रोमियो १२:१८ </item>
        <item> क्योंकि परमेश्वर का राज्य खाना पीना नहीं; परन्तु धर्म और मिलाप और वह आनन्द है; रोमियो १४:१७ </item>
        <item> इसलिये हम उन बातों का प्रयत्न करें जिनसे मेल मिलाप और एक दूसरे का सुधार हो। . रोमियो १४:१९ </item>
        <item> सो परमेश्वर जो आशा का दाता है तुम्हें विश्वास करने में सब प्रकार के आनन्द और शान्ति से परिपूर्ण करे, कि पवित्र आत्मा की सामर्थ से तुम्हारी आशा बढ़ती जाए॥ रोमियो १५:१३ </item>
        <item> शान्ति का परमेश्वर तुम सब के साथ रहे। आमीन॥ रोमियो १५:३३ </item>
        <item> हमारे पिता परमेश्वर और प्रभु यीशु मसीह की ओर से तुम्हें अनुग्रह और शान्ति मिलती रहे॥ 1 कुरिन्थियों १:३ </item>
        <item> हमारे पिता परमेश्वर और प्रभु यीशु मसीह की ओर से तुम्हें अनुग्रह और शान्ति मिलती रहे॥ 1 कुरिन्थियों ७:१५ </item>
        <item> क्योंकि परमेश्वर गड़बड़ी का नहीं, परन्तु शान्ति का कर्त्ता है; जैसा पवित्र लोगों की सब कलीसियाओं में है॥ 1 कुरिन्थियों १४:३३ </item>
        <item> निदान, हे भाइयो, आनन्दित रहो; सिद्ध बनते जाओ; ढाढ़स रखो; एक ही मन रखो; मेल से रहो, और प्रेम और शान्ति का दाता परमेश्वर तुम्हारे साथ होगा। 2 कुरिन्थियों १३:११ </item>
        <item> परमेश्वर पिता, और हमारे प्रभु यीशु मसीह की ओर से तुम्हें अनुग्रह और शान्ति मिलती रहे। गलातियों १:३ </item>
        <item> और जितने इस नियम पर चलेंगे उन पर, और परमेश्वर के इस्त्राएल पर, शान्ति और दया होती रहे॥ गलातियों ६:१६ </item>
        <item> पर आत्मा का फल प्रेम, आनन्द, मेल, धीरज, गलातियों ५:२२ </item>
        <item> क्योंकि वही हमारा मेल है, जिस ने दोनों को एक कर लिया: और अलग करने वाली दीवार को जो बीच में थी, ढा दिया। और अपने शरीर में बैर अर्थात वह व्यवस्था जिस की आज्ञाएं विधियों की रीति पर थीं,  मिटा दिया, कि दोनों से अपने में एक नया मनुष्य उत्पन्न करके मेल करा दे। इफिसियों २:१४, १५ </item>
        <item> और मेल के बन्ध में आत्मा की एकता रखने का यत्न करो। इफिसियों ४:३ </item>
        <item> और पांवों में मेल के सुसमाचार की तैयारी के जूते पहिन कर। इफिसियों ६:१५ </item>
        <item> जो बातें तुम ने मुझ से सीखीं, और ग्रहण की, और सुनी, और मुझ में देखीं, उन्हीं का पालन किया करो, तब परमेश्वर जो शान्ति का सोता है तुम्हारे साथ रहेगा॥ फिलिप्पियों ४:९ </item>
        <item> और उसके क्रूस पर बहे हुए लोहू के द्वारा मेल मिलाप करके, सब वस्तुओं का उसी के द्वारा से अपने साथ मेल कर ले चाहे वे पृथ्वी पर की हों, चाहे स्वर्ग में की। कुलुस्सियों १:२० </item>
        <item> और मसीह की शान्ति जिस के लिये तुम एक देह होकर बुलाए भी गए हो, तुम्हारे हृदय में राज्य करे, और तुम धन्यवादी बने रहो। कुलुस्सियों ३:१५ </item>
        <item> पर हे भाइयों, तुम तो अन्धकार में नहीं हो, कि वह दिन तुम पर चोर की नाईं आ पड़े। 1 थिस्सलुनीकियों ५:४ </item>
        <item> जवानी की अभिलाषाओं से भाग; और जो शुद्ध मन से प्रभु का नाम लेते हैं, उन के साथ धर्म, और विश्वास, और प्रेम, और मेल-मिलाप का पीछा कर। 2 तीमुथियुस २:२२ </item>
        <item> सब से मेल मिलाप रखने, और उस पवित्रता के खोजी हो जिस के बिना कोई प्रभु को कदापि न देखेगा। इब्रानियों १२:१४ </item>
        <item> अब शान्तिदाता परमेश्वर जो हमारे प्रभु यीशु को जो भेड़ों का महान रखवाला है सनातन वाचा के लोहू के गुण से मरे हुओं में से जिला कर ले आया। इब्रानियों १३:२० </item>
        <item> और मिलाप कराने वालों के लिये धामिर्कता का फल मेल-मिलाप के साथ बोया जाता है॥ याकूब ३:१८ </item>
        <item> वह बुराई का साथ छोड़े, और भलाई ही करे; वह मेल मिलाप को ढूंढ़े, और उस के यत्न में रहे। 1 पतरस ३:११ </item>
        <item> फिर एक और घोड़ा निकला, जो लाल रंग का था; उसके सवार को यह अधिकार दिया गया, कि पृथ्वी पर से मेल उठा ले, ताकि लोग एक दूसरे को वध करें; और उसे एक बड़ी तलवार दी गई॥ प्रकाशित वाक्य  ६:४</item>
        <item> ूसा ने लोगों से कहा, डरो मत, खड़े खड़े वह उद्धार का काम देखो, जो यहोवा आज तुम्हारे लिये करेगा; क्योंकि जिन मिस्रियों को तुम आज देखते हो, उनको फिर कभी न देखोगे। यहोवा आप ही तुम्हारे लिये  लड़ेगा, इसलिये तुम चुपचाप रहो। निर्गमन १४:१३, १४ </item>
        <item> जब तू अपने शत्रुओं से युद्ध करने को जाए, और घोड़े, रथ, और अपने से अधिक सेना को देखे, तब उन से न डरना; तेरा परमेश्वर यहोवा जो तुझ को मिस्र देश से निकाल ले आया है वह तेरे संग है।  व्यवस्थाविवरण  २०:१ </item>
        <item> और तेरे आगे आगे चलनेवाला यहोवा है; वह तेरे संग रहेगा, और न तो तुझे धोखा देगा और न छोड़ देगा; इसलिये मत डर और तेरा मन कच्चा न हो। व्यवस्थाविवरण ३१:८ </item>
        <item> तुम में से एक मनुष्य हजार मनुष्यों को भगाएगा, क्योंकि तुम्हारा परमेश्वर यहोवा अपने वचन के अनुसार तुम्हारी ओर से लड़ता है। यहोशु २३:१० </item>
        <item> वह अपने भक्तों के पावों को सम्भाले रहेगा, परन्तु दुष्ट अन्धियारे में चुपचाप पड़े रहेंगे; क्योंकि कोई मनुष्य अपने बल के कारण प्रबल न होगा। १ शमुएल २:९ </item>
        <item> और यह समस्त मण्डली जान लेगी की यहोवा तलवार वा भाले के द्वारा जयवन्त नहीं करता, इसलिये कि संग्राम तो यहोवा का है, और वही तुम्हें हमारे हाथ में कर देगा। १ शमुएल १४:६ </item>
        <item> हियाव बान्धो और दृढ हो, तुम न तो अश्शूर के राजा से डरो और न उसके संग की सारी भीड़ से, और न तुम्हारा मन कच्चा हो; क्योंकि जो हमारे साथ है, वह उसके संगियों से बड़ा है। अर्थात्‌ उसका  सहारा तो  मतुष्य ही है परन्तु हमारे साथ, हमारी सहायता और हमारी ओर से युद्ध करने को हमारा परमेश्वर यहोवा है। २ इतिहास ३२:७, ८ </item>
        <item> मेरे पांव तेरे पथों में स्थिर रहे, फिसले नहीं। भजन १७:५ </item>
        <item> मेरा भरोसा यहोवा पर अटल बना है इसलिये मैं न गिरुंगा। भजन २६:१ </item>
        <item> द्रोही के विरूद्ध हमारी सहायता कर, क्योंकि मनुष्य का किया हुआ छुटकारा व्यर्थ होता है। भजन ६०:११ </item>
        <item> हे मेरे मन, परमेश्वर के साम्हने चुपचाप रह, क्योंकि मेरी आशा उसी से है। भजन ६२:५ </item>
        <item> क्या ही धन्य है, वह मनुष्य जो तुझ से शक्ति पाता है, और वे जिनको सिरयोन की सड़क की सुधि रहती है। वे बल पर बल पाते जाते हैं...। भजन ८४:५, ७ </item>
        <item> वह बुरे समाचार से नहीं डरता; उसका हृदय यहोवा पर भरोसा रखने से स्थिर रहता है। उसका हृदय सम्भला हुआ है, इसलिये वह न डरेगा, वरन अपने द्रोहियों पर दृष्टि करके सन्तुष्ट होगा। भजन ११२:७, ८ </item>
        <item> यहोवा की शरण लेनी, मनुष्य पर भरोसा रखने से उत्तम है। भजन ११८:८ </item>
        <item> अपनी करूणा की बात मुझे शीघ्र सुना, क्योंकि मैं ने तुझी पर भरोसा रखा है। जिस मार्ग से मुझे चलना है, वह मुझ को बता दे, क्योंकि मैं अपना मन तेरी ही ओर लगाता हूं। भजन १४३:८ </item>
        <item> तू अपनी समझ का सहारा न लेना, वरन सम्पूर्ण मन से यहोवा पर भरोसा रखना। उसी को स्मरण करके सब काम करना, तब वह तेरे लिये सीधा मार्ग निकालेगा। नीतिवचन ३:५, ६ </item>
        <item> ...लौट आने और शान्त रहने में तुम्हारा उद्धार है; शान्त रहते और भरोसा रखने में तुम्हारी वीरता है। परन्तु तुम ने ऐसा नहीं किया यशायह ३०:१५ </item>
        <item> ...न तो बल से, और न शक्ति से, परन्तु मेरे आत्मा के द्वारा होगा, मुझ सेनाओं के यहोवा का यही वचन है। ज़कर्याह ४:६ </item>
        <item> में दाखलता हूं: तुम डालियां हो; जो मुझ में बना रहता है, और मैं उस में, वह बहुत फल फलता है, क्‍योंकि मुझ से अलग होकर तुम कुछ भी नहीं कर सकते। युहन्ना १५:५ </item>
        <item> क्‍योंकि जो कोई परमेश्वर से उत्‍पन्न हुआ है, वह संसार पर जय प्राप्‍त करता है, और वह विजय जिस से संसार पर जय प्राप्‍त होती है हमारा विश्वास है। १ युहन्ना ५:४ </item>
        <item> यहोवा के उस वचन के अनुसार जो उस ने एलिय्याह के द्वारा कहा था, न तो उस घड़े का मैदा चुका, और न उस कुप्पी का तेल घट गया। १ राजा १७:१६ </item>
        <item> अकाल में वह तुझे मुत्यु से, और युद्ध में तलवार की धार से बचा लेगा। अय्युब ५:२० </item>
        <item> यहोवा पिसे हुओं के लिये ऊंचा गढ़ ठहरेगा, वह संकट के समय के लिये भी ऊंचा गढ़ ठहरेगा। और तेरे नाम के जानने वाले तुझ पर भरोसा रखेंगे, क्योंकि हे यहोवा तू ने अपने खोजियों को त्याग नहीं दिया। भजन  ९:९, १०</item>
        <item> यहोवा खरे लोगों की आयु की सुधि रखता है, और उनका भाग सदैव बना रहेगा। विपत्ति के समय, उनकी आशा न टूटेगी और न वे लज्जित होंगे, और अकाल के दिनों में वे तृप्त रहेंगे। भजन ३७:१८, १९ </item>
        <item> मैं लड़कपन से लेकर बुढ़ापे तक देखता आया हूं, परन्तु न तो कभी धर्मी को त्यागा हुआ, और न उसके वंश को टुकड़े मांगते देखा है। भजन ३७:२५ </item>
        <item> परमेश्वर हमारा शरणस्थान और बल है, संकट में अति सहज से मिलने वाला सहायक। इस कारण हम को कोई भय नहीं चाहे पृथ्वी उलट जाए, और पहाड़ समुद्र के बीच में डाल दिए जाएं; चाहे समुद्र गरजे और  फेन उठाए, और पहाड़ उसकी बाढ़ से कांप उठे। भजन ४६:१-३ </item>
        <item> हे लोगो, हर समय उस पर भरोसा रखो; उस से अपने अपने मन की बातें खोलकर कहो; परमेश्वर हमारा शरणस्थान है। भजन ६२:८ </item>
        <item> मैं यहोवा के विषय कहूंगा, कि वह मेरा शरणस्थान और गढ़ है, वह मेरा परमेश्वर है, मैं उस पर भरोसा रखूंगा। भजन ९१:२ </item>
        <item> उस ने छाया के लिये बादल फैलाया, और रात को प्रकाश देने के लिये आग प्रगट की। उन्होंने मांगा तब उस ने बटेरें पहुंचाई, और उनको स्वर्गीय भोजन से तृप्त किया। उस ने चट्टान फाड़ी तब पानी बह  निकला; और  निर्जल भूमि पर नदी बहने लगी। भजन १०५:३९-४१ </item>
        <item> क्योंकि मैं प्यासी भूमि पर जल और सूखी भूमि पर धाराएं बहाऊंगा; मैं तेरे वंश पर अपनी आत्मा और तेरी सन्तान पर अपनी आशीष उण्डेलूंगा। यशायह ४४:३ </item>
        <item> इसलिye जब परमेश्वर मैदान की घास को, जो आज है, और कल भाड़ में झोंकी जाएगी, ऐसा वस्‍त्र पहिनाता है, तो हे अल्पविश्वासियों, तुम को वह क्‍योंकर न पहिनाएगा इसलिये तुम चिन्‍ता करके यह न कहना,  कि हम  क्‍या खाएंगे, या क्‍या पीएंगे, या क्‍या पहिनेंगे। मत्ती ६:३०, ३१ </item>
        <item> कौन हम को मसीह के प्रेम से अलग करेगा क्‍या क्‍लेश, या संकट, या उपद्रव, या अकाल, या नंगाई, या जोखिम, या तलवार जैसा लिखा है, कि तेरे लिये हम दिन भर घात किए जाते हैं; हम वध होनेवाली भेंडों की  नाई   गिने गए हैं। परन्‍तु इन सब बातों में हम उसके द्वारा जिस ने हम से प्रेम किया है, जयवन्‍त से भी बढ़कर हैं। क्‍योंकि मैं निश्‍चय जानता हूं, कि न मृत्यु, न जीवन, न स्‍वर्गदूत, न प्रधानताएं, न वर्तमान, न  भविष्य, न सामर्थ, न ऊंचाई, न गहिराई और न कोई और सृष्‍टि, हमें परमेश्वर के प्रेम से, जो हमारे प्रभु मसीह यीशु में है, अलग कर सकेगी। रोमियों ८:३५-३९ </item>
        <item> हम चारों ओर से क्‍लेश तो भोगते हैं, पर संकट में नहीं पड़ते; निरूपाय तो हैं, पर निराश नहीं होते। सताए तो जाते हैं, पर त्यागे नहीं जाते; गिराए तो जाते हैं, पर नाश नहीं होते। २ कुरिन्थियों ४:८, ९ </item>
        <item> और वह स्त्री उस जंगल को भाग गई, जहां परमेश्वर की ओर से उसके लिये एक जगह तैयार की गई थी, कि वहां वह एक हजार दो सौ साठ दिन तक पाली जाए। प्रकशितवाक्य १२:६ </item>
        <item> वह जल को अपनी काली घटाओं में बान्ध रखता, और बादल उसके बोझ से नहीं फटता। वह अपने सिंहासन के साम्हने बादल फैलाकर उसको छिपाए रखता है। उजियाले और अन्धियारे के बीच जहां सिवाना बंधा है,  वहां तक उस ने जलनिधि का सिवाना ठहरा रखा है। अय्युब २६:८-१० </item>
        <item> परमेश्वर हमारा शरणस्थान और बल है, संकट में अति सहज से मिलने वाला सहायक। इस कारण हम को कोई भय नहीं चाहे पृथ्वी उलट जाए, और पहाड़ समुद्र के बीच में डाल दिए जाएं; चाहे समुद्र गरजे और  फेन  उठाए, और पहाड़ उसकी बाढ़ से कांप उठे। भजन ४६:१-३ </item>
        <item> समुद्र के गर्व को तू ही तोड़ता है: जब उसके तरंग उठते हैं, तब तू उनको शान्त कर देता है। भजन ८९:९ </item>
        <item> महासागर के शब्द से, और समुद्र की महातरंगों से, विराजमान यहोवा अधिक महान है। भजन ९३:४ </item>
        <item> वह आंधी को थाम देता है और तरंगें बैठ जाती हैं। भजन १०७:२९ </item>
        <item> वह दिन को घाम से बचाने के लिये और आंधी-पानी और झड़ी में एक शरण और आड़ होगा। यशायाह ४:६ </item>
        <item> क्योंकि तू संकट में दीनों के लिये गढ़, और जब भयानक लोगों का झोंका भीत पर बौछार के समान होता था, तब तू दरिद्रों के लिये उनकी शरण, और तपन में छाया का स्थान हुआ। यशायाह २५:४ </item>
        <item> जब तू जल में होकर जाए, मैं तेरे संग संग रहूंगा और जब तू नदियों में होकर चले, तब वे तुझे न डुबा सकेंगी: जब तू आग में चले तब तुझे आंच न लगेगी, और उसकी लौ तुझे न जला सकेगी। यशायाह ४३:२ </item>
        <item> यहोवा भला है, संकट के दिन में वह दृढ़ गढ़ ठहरता है, और अपके शरणागतों की सुधी रखता है। नहूम १:७ </item>
        <item> उस ने उन से कहा, हे अल्पविश्वासियों, क्‍यों डरते हो? तब उस ने उठकर आन्‍धी और पानी को डांटा, और सब शान्‍त हो गया। और लोग अचम्भा करके कहने लगे कि यह कैसा मनुष्य है, कि आन्‍धी और पानी भी  उस की आज्ञा मानते हैं। मत्ती ८:२६, २७ </item>
        <item> देखो, मैने तुम्हे सांपों और बिच्‍छुओं को रौंदने का, और शत्रु की सारी सामर्थ पर अधिकार दिया है: और किसी वस्‍तु से तुम्हें कुछ हानि न होगी। लूका १०:१९ </item>
        <item> ....सोचो कि क्या करते हो, क्योंकि तुम जो न्याय करोगे, वह मनुष्य के लिये नहीं, यहोवा के लिये करोगे, और वह न्याय करते समय तुम्हारे साथ रहेगा। २ इतिहास १९:६ </item>
        <item> हे यहोवा, मेरे शत्रुओं के कारण अपने धर्म के मार्ग में मेरी अगुवाई कर; मेरे आगे आगे अपने सीधे मार्ग को दिखा। भजन ५:८ </item>
        <item> हे यहोवा अपने मार्ग मुझ को दिखला; अपना पथ मुझे बता दे। मुझे अपने सत्य पर चला और शिक्षा दे, क्योंकि तू मेरा उद्वार करनेवाला परमेश्वर है; मैं दिन भर तेरी ही बाट जोहता रहता हूं। भजन २५:४, ५ </item>
        <item> वह नम्र लोगों को न्याय की शिक्षा देता, हां वह नम्र लोगों को अपना मार्ग दिखलाएगा। भजन २५:९ </item>
        <item> हे यहोवा, अपने मार्ग में मेरी अगुवाई कर, और मेरे द्रोहियों के कारण मुझ को चौरस रास्ते पर ले चल। भजन २७:११ </item>
        <item> मैं तुझे बुद्धि दूंगा, और जिस मार्ग में तुझे चलना होगा उस में तेरी अगुवाई करूंगा: मैं तुझ पर कृपादृष्टि रखूंगा और सम्मत्ति दिया करूंगा। भजन ३२:८ </item>
        <item> मनुष्य की गति यहोवा की ओर से दृढ़ होती है, और उसके चलन से वह प्रसन्न रहता है। भजन ३७:२३ </item>
        <item> तू सम्मति देता हुआ, मेरी अगुवाई करेगा, और तब मेरी महिमा करके मुझ को अपके पास रखेगा। भजन ७३:२४ </item>
        <item> मेरी आंखें खोल दे, कि मैं तेरी व्यवस्था की अद्भुत बातें देख सकूं। भजन ११९:१८ </item>
        <item> तेरा वचन मेरे पांव के लिये दीपक, और मेरे मार्ग के लिये उजियाला है। भजन ११९:१०५ </item>
        <item> तेरी बातों के खुलने से प्राकाश होता है; उस से भोले लोग समझ प्राप्त करते हैं। भजन ११९:१३० </item>
        <item> अपनी करूणा की बात मुझे शीघ्र सुना, क्योंकि मैं ने तुझी पर भरोसा रखा है। जिस मार्ग से मुझे चलना है, वह मुझ को बता दे, क्योंकि मैं अपना मन तेरी ही ओर लगाता हूं। भजन १४३:८ </item>
        <item> मुझ को यह सिखा, कि मैं तेरी इच्छा क्योंकर पूरी करूं, क्योंकि मेरा परमेश्वर तू ही है! तेरा भला आत्मा मुझ को धर्म के मार्ग में ले चले! हे यहोवा, मुझे अपने नाम के निमित्त जिला! भजन १४३:१०, ११ </item>
        <item> बुद्धिमान सुनकर अपनी विद्या बढ़ाए, और समझदार बुद्धि का उपदेश पाए, नीतिवचन १:५ </item>
        <item> और प्रवीणता और समझ के लिये अति यत्न से पुकारे, तो तू यहोवा के भय को समझेगा, और परमेश्वर का ज्ञान तुझे प्राप्त होगा। क्योंकि बुद्धि यहोवा ही देता है; ज्ञान और समझ की बातें उसी के मुंह से  निकलती हैं। नीतिवचन २:३, ५, ६ </item>
        <item> तू अपनी समझ का सहारा न लेना, वरन सम्पूर्ण मन से यहोवा पर भरोसा रखना। उसी को स्मरण करके सब काम करना, तब वह तेरे लिये सीधा मार्ग निकालेगा। नीतिवचन ३:५, ६ </item>
        <item> वह तेरे चलने में तेरी अगुवाई, और सोते समय तेरी रक्षा, और जागते समय तुझ से बातें करेगी। नीतिवचन ६:२२ </item>
        <item> ....परन्तु जो सम्मति मानता, वह बुद्धिमान है। नीतिवचन १२:१५ </item>
        <item> मन की युक्ति मनुष्य के वश में रहती है, परन्तु मुंह से कहना यहोवा की ओर से होता है। नीतिवचन १६:१ </item>
        <item> बिना सम्मति की कल्पनाएं निष्फल हुआ करती हैं, परन्तु बहुत से मंत्रियों की सम्मत्ति से बात ठहरती है। नीतिवचन १५:२२ </item>
        <item> सम्मति को सुन ले, और शिक्षा को ग्रहण कर, कि तू अनन्तकाल में बुद्धिमान ठहरे। नीतिवचन १९:२० </item>
        <item> सब कल्पनाएं सम्मत्ति ही से स्थिर होती हैं, और युक्ति के साथ युद्ध करना चाहिये। नीतिवचन २०:१८ </item>
        <item> इसलिये जब तू युद्ध करे, तब युक्ति के साथ करना, विजय बहुत से मन्त्रियों के द्वारा प्राप्त होती है। नीतिवचन २४:६ </item>
        <item> बुरे लोग न्याय को नहीं समझ सकते, परन्तु यहोवा को ढूंढने वाले सब कुछ समझते हैं। नीतिवचन २८:५ </item>
        <item> और यहोवा की आत्मा, बुद्धि और समझ की आत्मा, युक्ति और पराक्रम की आत्मा, और ज्ञान और यहोवा के भय की आत्मा उस पर ठहरी रहेगी। ओर उसको यहोवा का भय सुगन्ध सा भाएगा॥ वह मुंह देखा  न्याय न करेगा और न अपने कानों के सुनने के अनुसार निर्णय करेगा; Isaiah ११:२, ३ </item>
        <item> मैं अन्धों को एक मार्ग से ले चलूंगा जिसे वे नहीं जानते और उनको ऐसे पथों से चलाऊंगा जिन्हें वे नहीं जानते। उनके आगे मैं अनधियारे को उजियाला करूंगा और टेढ़े मार्गों को सीधा करूंगा। मैं ऐसे ऐसे काम  करूंगा और उनको न त्यागूंगा। यशायाह ४२:१६ </item>
        <item> प्रभु यहोवा ने मुझे सीखने वालों की जीभ दी है कि मैं थके हुए को अपने वचन के द्वारा संभालना जानूं। यशायाह ५०:४ </item>
        <item> और यहोवा तुझे लगातार लिए चलेगा, और काल के समय तुझे तृप्त और तेरी हड्डियों को हरी भरी करेगा; और तू सींची हुई बारी और ऐसे सोते के समान होगा जिसका जल कभी नहीं सूखता। यशायाह ५८:११ </item>
        <item> हे यहोवा, मैं जान गया हूँ, कि मनुष्य का मार्ग उसके वश में नहीं है, मनुष्य चलता तो हे, परन्तु उसके डग उसके अधीन नहीं हैं। यर्मियाह १०:२३ </item>
        <item> ...मैं उन्हें नदियों के किनारे किनारे से और ऐसे चौरस मार्ग से ले आऊंगा, जिस से वे ठोकर न खाने पाएंगे: क्योंकि मैं इस्राएल का पिता हूँ, और एप्रैम मेरा जेठा है। यर्मियाह ३१:९ </item>
        <item> और परमेश्वर ने उन चारों जवानों को सब शास्त्रों, और सब प्रकार की विद्याओं में बुद्धिमानी और प्रवीणता दी: और दानियेल सब प्रकार के दर्शन और स्वपन के अर्थ का ज्ञानी हो गया। दानियेल १:१७ </item>
        <item> मुंह देखकर न्याय न चुकाओ, परन्‍तु ठीक ठीक न्याय चुकाओ। युहन्ना ७:२४ </item>
        <item> दो या तीन गवाहों के मुंह से हर एक बात ठहराई जाएगी। २ कुरिन्थियों १३:१ </item>
        <item> क्‍योंकि हम रूप को देखकर नहीं, पर विश्वास से चलते हैं। २ कुरिन्थियों ५:७ </item>
        <item> पर यदि तुम में से किसी को बुद्धि की घटी हो, तो परमेश्वर से मांगे, जो बिना उलाहना दिए सब को उदारता से देता है; और उस को दी जाएगी। याकूब १:५ </item>
        <item> पर जो ज्ञान ऊपर से आता है वह पहिले तो पवित्र होता है फिर मिलनसार, कोमल और मृदुभाव और दया, और अच्‍छे फलों से लदा हुआ और पक्षपात और कपट रहित होता है। याकूब ३:१७ </item>
        <item> मैं तेरी चितौनियों की चर्चा राजाओं के साम्हने भी करूंगा, और संकोच न करूंगा। भजन ११९:४६ </item>
        <item> मनुष्य का भय खाना फन्दा हो जाता है, परन्तु जो यहोवा पर भरोसा रखता है वह ऊंचे स्थान पर चढ़ाया जाता है। नीतिवचन २९:२५ </item>
        <item> ...बहुत ऊंचे शब्द से सुना, ऊंचे शब्द से सुना, मत डर; यहूदा के नगरों से कह, अपने परमेश्वर को देखो! यशायाह ४०:९ </item>
        <item> प्रभु यहोवा ने मुझे सीखने वालों की जीभ दी है कि मैं थके हुए को अपने वचन के द्वारा संभालना जानूं। यशायाह ५०:४ </item>
        <item> ....मत कह कि मैं लड़का हूँ: क्योंकि जिस किसी के पास मैं तुझे भेजूं वहां तू जाएगा, और जो कुछ मैं तुझे आज्ञा दूं वही तू कहेगा। यर्मियाह १:७ </item>
        <item> मैं तेरे माथे को हीरे के तुल्य कड़ा कर देता हूँ जो चकमक पत्थर से भी कड़ा होता है: सो तू उन से न डरना, और न उनके मुंह देखकर तेरा मन कच्चा हो, क्योंकि वे बलवई घराने के हैं। यहेजेकेल ३:९ </item>
        <item> तुम जगत की ज्योति हो। जो नगर पहाड़ पर बसा हुआ है वह छिप नहीं सकता। और लोग दिया जलाकर पैमाने के नीचे नहीं परन्‍तु दीवट पर रखते हैं, तब उस से घर के सब लोगों को प्रकाश पहुंचता है। मत्ती  ५:१४, १५</item>
        <item> उसी प्रकार तुम्हारा उजियाला मनुष्यों के साम्हने चमके कि वे तुम्हारे भले कामों को देखकर तुम्हारे पिता की, जो स्‍वर्ग में हैं, बड़ाई करें। मत्ती ५:१६ </item>
        <item> जो कोई इस व्यभिचारी और पापी जाति के बीच मुझ से और मेरी बातों से लजाएगा, मनुष्य का पुत्र भी जब वह पवित्र दूतों के साथ अपने पिता की महिमा सहित आएगा, तब उससे भी लजाएगा। मरकुस ८:३८ </item>
        <item> परन्‍तु जब पवित्र आत्मा तुम पर आएगा तब तुम सामर्थ पाओगे: और यरूशलेम और सारे यहूदिया और सामरिया में, और पृथ्वी की छोर तक मेरे गवाह होगे। प्रेरितों १:८ </item>
        <item> जब उन्‍होंने पतरस और यूहन्ना का हियाव देखा, ओर यह जाना कि ये अनपढ़ और साधारण मनुष्य हैं, तो अचम्भा किया; फिर उन को पहचाना, कि ये यीशु के साथ रहे हैं। प्रेरितों ४:१३ </item>
        <item> ...मनुष्यों की आज्ञा से बढ़कर परमेश्वर की आज्ञा का पालन करना ही कर्तव्य कर्म है। प्रेरितों ५:२९ </item>
        <item> क्‍योंकि मैं सुसमाचार से नहीं लजाता, इसलिये कि वह हर एक विश्वास करने वाले के लिये, पहिले तो यहूदी, फिर यूनानी के लिये उद्धार के निमित परमेश्वर की सामर्थ है। रोमियों १:१६ </item>
        <item> और मेरे लिये भी, कि मुझे बोलने के समय ऐसा प्रबल वचन दिया जाए, कि मैं हियाव से सुसमाचार का भेद बता सकूं जिस के लिये मैं जंजीर से जकड़ा हुआ राजदूत हूं। और यह भी कि मैं उस के विषय में जैसा मुझे  चाहिए हियाव से बोलूं। इफिसियों ६:१९, २० </item>
        <item> पर जैसा परमेश्वर ने हमें योग्य ठहराकर सुसमाचार सौंपा, हम वैसा ही वर्णन करते हैं; और इस में मनुष्यों को नहीं, परन्‍तु परमेश्वर को, जो हमारे मनों को जांचता है, प्रसन्न करते हैं। १ थिस्स्लुनीकियों २:४ </item>
        <item> इसलिये हमारे प्रभु की गवाही से, और मुझ से जो उसका कैदी हूं, लज्ज़ित न हो, पर उस परमेश्वर की सामर्थ के अनुसार सुसमाचार के लिये मेरे साथ दुख उठा। २ तिमुथियुस १:८ </item>
        <item> पूरे अधिकार के साथ ये बातें कह और समझा और सिखाता रह: कोई तुझे तुच्छ न जानने पाए। तीतुस २:१५ </item>
        <item> अन्यजातियों में तुम्हारा चालचलन भला हो: इसलिये कि जिन जिन बातों में वे तुम्हें कुकर्मी जानकर बदनाम करते हैं, वे तुम्हारे भले कामों को देखकर, उन्‍हीं के कारण कृपा दृष्‍टि के दिन परमेश्वर की महिमा करें। १  पतरस  २:१२ </item>
        <item> और दाखरस से मतवाले न बनो, क्‍योंकि इस से लुचपन होता है, पर आत्मा से परिपूर्ण होते जाओ। इफिसियों ५:१८ </item>
        <item> ्‍योंकि लिखा है, कि प्रभु कहता है, मेरे जीवन की सौगन्‍ध कि हर एक घुटना मेरे साम्हने टिकेगा, और हर एक जीभ परमेश्वर को अंगीकार करेगी... सो हम में से हर एक परमेश्वर को अपना अपना लेखा देगा।  रोमियों  १४:११, १२ </item>
        <item> इसलिये हे भाइयों, मैं तुम से परमेश्वर की दया स्मरण दिला कर बिनती करता हूं, कि अपने शरीरों को जीवित, और पवित्र, और परमेश्वर को भावता हुआ बलिदान करके चढ़ाओ; यही तुम्हारी आत्मिक सेवा है...  और इस  के सदृश न बनो; परन्‍तु तुम्हारी बुद्धि के नए हो जाने से तुम्हारा चाल-चलन भी बदलता जाए, जिस से तुम परमेश्वर की भली, और भावती, और सिद्ध इच्‍छा अनुभव से मालूम करते रहो। रोमियों  १२:१, २</item>
        <item> क्‍या तुम नहीं जानते, कि अन्यायी लोग परमेश्वर के राज्य के वारिस न होंगे धोखा न खाओ, न वेश्यागामी, न मूर्तिपूजक, न परस्त्रीगामी, न लुच्‍चे, न पुरूषगामी... न चोर, न लोभी, न पियक्‍कड़, न गाली  देनेवाले, न  अन्‍धेर करनेवाले परमेश्वर के राज्य के वारिस होंगे... और तुम में से कितने ऐसे ही थे; परन्‍तु तुम प्रभु यीशु मसीह के नाम से और हमारे परमेश्वर के आत्मा से धोए गए, और पवित्र हुए और धर्मी  ठहरे। १ कुरिन्थियों ६:९-११ </item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_custom_dialog_class">CustomDialogClass</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
</resources>
